export const ChinhTri7 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 7 - Đảng cộng sản Việt Nam - người tổ chức và lãnh đạo mọi thắng lợi của cách mạng Việt Nam","quizList":[{"question":"Đâu là một trong những tên gọi của Đảng ta?","answers":["Đảng Dân chủ Việt Nam","Đảng Nhân dân Việt Nam","Đảng Lao động Việt Nam","Đảng Cách mạng Việt Nam"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Pháp xâm lược Việt Nam, xã hội Việt Nam tồn tại nhiều mâu thuẫn, nhưng nổi lên 2 mâu thuẫn: Giữa dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp; Giữa nhân dân Việt Nam (chủ yếu là nông dân) với địa chủ phong kiến. Hai mâu thuẫn này được gọi là:","answers":["Mâu thuẫn chủ yếu","Mâu thuẫn cơ bản","Mâu thuẫn không chủ yếu","Mâu thuẫn không cơ bản"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"“Khi mâu thuẫn với Pháp và phong kiến có ý thức dân tộc và dân chủ; nhưng do lo sợ bị cách mạng đánh đổ họ thường dao động ngả nghiêng, dễ cải lương, thoả hiệp”. Đây là quan điểm nhằm chỉ giai cấp, tầng lớp nào?","answers":["Tư sản Việt Nam","Công nhân","Tiểu tư sản","Nông dân"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tinh thần “Khai dân trí, chấn dân trí, hậu dân sinh” là tinh thần của phong trào cách mạng nào trong lịch sử Việt Nam?","answers":["Phong trào nông dân Yên Thế","Phong trào Duy Tân","Phong trào Việt Nam Quốc dân Đảng","Phong trào Cần Vương"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"“Ra đời trong quá trình khai thác thuộc địa lần I của Pháp; sau chiến tranh thế giới thứ nhất phát triển rất nhanh. Tuy ít về số lượng, ra đời muộn so với giai cấp công nhân châu Âu, đời sống gắn với sản xuất công nghiệp, họ là đại biểu của phương thức sản xuất tiên tiến nhất”. Đây là quan điểm nhằm chỉ giai cấp, tầng lớp nào?","answers":["Nông dân","Tư sản Việt Nam","Công nhân","Tiểu tư sản"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Tiểu thương, tiểu chủ, công chức, trí thức, học sinh, sinh viên là lực lượng thuộc?","answers":["Giai cấp nông dân Việt Nam","Giai cấp tư sản Việt Nam","Giai cấp công nhân Việt Nam","Tầng lớp tiểu tư sản Việt Nam"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Phương án nào sau đây mô tả xã hội Việt Nam trước khi có Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời?","answers":["Từ một quốc gia phong kiến độc lập trở thành một nước thuộc địa nửa phong kiến; dân ta từ chỗ tự do, trở thành nô lệ","Từ một quốc gia phong kiến truyền thống trở thành một nước thuộc địa bán phong kiến; dân ta từ chỗ tự do, từ chỗ tự chủ trở thành nô lệ, những kẻ làm thuê, bị nô dịch","Từ một quốc gia phong kiến địa chủ trở thành một nước thuộc địa phong kiến; dân ta từ chỗ tự do, trở thành người dân mất nước","Từ một quốc gia phong kiến tự chủ trở thành một nước thuộc địa nửa phong kiến; dân ta từ chỗ tự do, trở thành những kẻ bị nô dịch"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nguyên nhân thất bại của các phong trào Cần Vương, nông dân Yên thế, yêu nước theo khuynh hướng dân chủ tư sản, Đông kinh nghĩa Thục, Duy Tân, Việt Nam quốc dân Đảng là gì?","answers":["Dựa vào tư sản, dựa vào đế quốc, thực dân và hô hào – cải lương chứ không chiến đấu thực tế","Chia rẽ trong nội bộ, thiếu đoàn kết, thiếu liên hệ với bên ngoài, đặc biệt chưa có sự lãnh đạo của các lãnh tụ","Bế tắc về đường lối chính trị, lỏng lẻo về tổ chức, không có cơ sở rộng rãi trong quần chúng","Không có đường lối đối nội và đối ngoại tốt, hiệu quả"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Lý do nào khẳng định giai cấp nông dân không thể dựng ngọn cờ tập hợp lực lượng đấu tranh chống Pháp, không có khả năng lãnh đạo cách mạng?","answers":["Không gắn kết, không có mối liên hệ ràng buộc đối với các giai cấp khác trong toàn dân tộc đối với sự nghiệp chung của đất nước","Không đại biểu cho một phương thức sản xuất tiên tiến, không có hệ tư tưởng độc lập","Không có đoàn kết trong nội bộ giai cấp và mâu thuẫn giai cấp đơn giản giải quyết đối với thực dân Pháp","Không đủ số lượng tham gia cách mạng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Nguyên nhân thất bại của các phong trào yêu nước trước khi có Đảng là bế tắc về đường lối chính trị, lỏng lẻo về tổ chức, không có cơ sở rộng rãi trong quần chúng. Do đó có thể nói......","answers":["Tiền đồ cách mạng Việt Nam đen tối như không có đường ra","Tương lai cách mạng đen tối như mực, không có đường ra, chẳng có lối thoát","Tiền đồ cách mạng Việt Nam mất phương hướng, vô định và sẽ thất bại","Tiền đồ cách mạng Việt Nam rơi vào khủng hoảng là điều không thể trảnh khỏi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tất cả tổ chức chính trị ra đời đều tuân thủ một số quy luật nhất định, vậy Đảng Cộng Sản Việt Nam ra đời theo quy luật nào?","answers":["Là kết quả của sự kết hợp nhuần nhuyễn, chặt chẽ giữa quá khứ, hiện tại và tương lai","Là kết quả của sự kết hợp chặt chẽ giữa chủ nghĩa Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh và Phong trào công nhân Việt Nam","Là kết quả của sự kết hợp chặt chẽ chủ nghĩa Mác – Lênin với phong trào công nhân và phong trào yêu nước Việt Nam","Là kết quả của sự kết hợp những bài học kinh nghiệm của các phong trào đấu tranh trước 1930, đặc biệt là các bài học xuất phát tự sự tồn tại của các tổ chức Cộng sản"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"“Tiền đồ cách mạng Việt Nam đen tối như không có đường ra” là câu nói của ai?","answers":["Phan Chu Trinh","Phan Bội Châu","Vua Hàm Nghi","Hồ Chí Minh"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Tờ báo Thanh Niên của Hội Việt Nam Thanh Niên Cách Mạng Đồng Chí Hội ra số đầu tiên vào thời gian nào?","answers":["Ngày 22/06/1925","Ngày 23/06/1925","Ngày 24/06/1925","Ngày 21/06/1925"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"“Đảng Cộng sản Việt Nam, đội tiên phong của giai cấp công nhân Việt Nam, đại biểu trung thành quyền lợi của giai cấp công nhân, nhân dân lao động và của cả dân tộc, theo chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh, là lực lượng lãnh đạo Nhà nước và xã hội. Mọi tổ chức của Đảng hoạt động trong khuôn khổ Hiến pháp và pháp luật”. Đoạn trích trên được trích tại điều bao nhiêu của Hiến pháp Việt Nam?","answers":["Điều 3","Điều 2","Điều 4","Điều 1"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trước năm 1930, ba tổ chức Cộng sản tồn tại ở Việt Nam được thể hiện như thế nào?","answers":["Đoàn kết, liên hệ với nhau chặt chẽ, cùng đề ra mục tiêu và hành động","Chia rẽ, mâu thuẫn, tạo điểm yếu để thực dân đàn áp","Đấu tranh chống lại nhau, từng bộ phận lần lượt cấu kết với thực dân để đàn áp tổ chức còn lại","Tuy có đoàn kết, nhưng vẫn chưa tìm được điểm chung trong các phong trào cụ thể, hành động cụ thể"],"correct":1,"selected":-1}]}`
);
